\phantomsection \label{subsubsec:R431}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R431}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R431}{R4.DevCloud.09}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Fondamentaux de la conteneurisation } % R-DEVCLOUD-421 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1UUyCb1rupHdB9TG2Qr7hrkmEwn4lqsHCc0MdG_p51WI/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{16h}, dont 3h CM, 3h TD et 10h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{16h}, dont 6h CM/TD et 10h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& DevCloud \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{9}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{3} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

La conteneurisation des services et des applications est l'un des outils
majeurs du Cloud. Elle offre une grande flexibilité dans la conception
et la maintenance des infrastructures. Elle facilite également la
portabilité et la gestion du cycle de vie des services et des
applications.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Cette ressource présente les éléments fondamentaux de la
conteneurisation et aborde :
\begin{itemize}
\item
  les principes des conteneurs, en les comparant notamment aux machines
  virtuelles ;
\item
  les différentes solutions : lxc/lxd, Docker, Podman, chroot, \ldots{}
  ;
\item
  les plateformes de partage et de stockage de conteneurs (par ex : le
  registry DockerHub, \ldots) ;
\item
  la création de conteneurs et leurs configurations (accès, stockage,
  parcours, mise en réseau). Cette
  partie pourra être abordée au travers de Docker et de l'usage des
  Dockerfiles, de \texttt{docker-compose} ;
\item
  l'architecture des infrastructures basées sur des conteneurisées (tant
  système qu'applicatives) et
  leurs bénéfices.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01DevCloud} \textit{Proposer une solution Cloud adaptée à l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02DevCloud} \textit{Virtualiser un environnement}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03DevCloud} \textit{Utiliser les services du Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{DevCloud2} Accompagner le développement d'applications
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03DevCloud} \textit{Programmer son réseau par le code}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE431}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.01}} Développer et déployer un microservice dans un environnement virtualisé
\tabularnewline
\hyperlink{SAE432}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.STAGE}} Stage DevCloud
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R202}{\textcolor{ressourceC}{R2.02}} Administration système et fondamentaux de la virtualisation
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Conteneur, Docker. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

